\section{Projektkontrolle}
In der Projektkontrolle sollen Abweichungen zwischen SOLL- und IST-Zustand aufgedeckt werden. Der Zustand bezieht sich auf den Projektfortschritt. In jedem Sprint werden Arbeitspakete definiert und mit einem bestimmten Aufwand (in Stunden) versehen. Der Projektleiter verfügt mit dem Tool \emph{ScrumDo} über ein Werkzeug, welches ihm sogenannte Burndown-Charts anzeigt. Ein Burndown-Chart zeigt den Verlauf des Restaufwands über die Zeit an. Es muss mindestens wöchentlich geprüft werden, ob das Burndown-Chart ''herunterbrennt''.